\section{Anforderungen}
%Die spezifischen Anforderungen bezüglich der Taekwondo-Eigenschaften gehen im wesentlichen aus dem vorangehenden
%Kapitel \nameref{Poomsae} hervor.
Die wesentlichen Anforderungen an ein funktionierendes System wurden im vorangehenden Kapitel schon unter den
Richtlinen des Taekwondo erläutert.
Sie wurden in der Vorbereitungszeit während des Fachmoduls definiert.\\

Da die Bachelorarbeit von einer Einzelperson durchgeführt wurde, sind einige Anforderungen aus zeitlichen Gründen auf
eine spätere Version der Software geplant worden, wie beispielsweise die Erweiterung auf ein Online-System oder eine
Möglichkeit zur Online-Anmeldung.
Daher beschränken sich die Anforderungen dieser Arbeit auf den Bereich des Basis-Systems.

\begin{enumerate}
     \item Bewertung der Sportler durch die Schiedsrichter
     \begin{itemize}
         \item Kriterium erfüllt, wenn für Poomsae und Freestyle Bewerbe Technik- und \\
         Präsentationspunkte über die App vergeben werden können
         \item Einsatzort: Sportler bewerten
     \end{itemize}
     \item Anzeigen der vergebenen Punkte
     \begin{itemize}
         \item Kriterium erfüllt, wenn alle vergebenen Punkte bei Bedarf in einer Tabelle dargestellt werden können
         \item Einsatzort: Sportler bewerten, Anzeige erstellen, Ergebnisse exportieren
     \end{itemize}
     \item Gesamtpunkte berechnen laut \emph{Regelwerk der WT}\cite{regelwerkwt}
     \begin{itemize}
         \item Kriterium erfüllt, wenn die Punkte eines Sportlers abgerufen und dargestellt werden können
         \item Einsatzort: Sportler bewerten, Anzeige erstellen
     \end{itemize}
     \item Ranking der einzelnen Gruppen abrufen
     \begin{itemize}
         \item Kriterium erfüllt, wenn die Gesamtergebnisse der einzelnen Sportler pro Gruppe abgerufen werden können
         \item Einsatzort: Anzeige erstellen, Ergebnisse exportieren
     \end{itemize}
     \item Ranking mit QR-Code abrufen
     \begin{itemize}
         \item Kriterium erfüllt, wenn das Ranking pro Gruppe mit einem Barcode abgerufen werden kann
         \item Priorität: Nice to have
     \end{itemize}
     \item Anzahl Kampfflächen einstellbar
     \begin{itemize}
         \item Kriterium erfüllt, wenn die Anwendung mehrere Kampfflächen gleichzeitig verwenden kann
         \item Einsatzort: Zeitplan erstellen
     \end{itemize}
     \item Zeitplan erstellen
     \begin{itemize}
         \item Kriterium erfüllt, wenn für die Gruppen ein anwendbarer Zeitplan erstellt werden kann
         \item Einsatzort: Zeitplan erstellen
     \end{itemize}
     \item Anmeldedaten importieren
     \begin{itemize}
         \item Kriterium erfüllt, wenn die Anmeldedaten von \emph{\gls{tkdonline}} in die Datenbank importiert werden können
         \item Einsatzort: Sportler, Vereine und Anmeldungen importieren
     \end{itemize}
\end{enumerate}
Die App muss plattformunabhä̈ngig funktionieren und wird daher als Web-App implementiert.
Das Frontend soll daher mit React entwickelt werden, das Backend wird mit Express.js, einem Node.js-Framework
realisiert.
Die Web-App und die Datenbank müssen auf einem Linux-System deployed (veröffentlicht) werden kö̈nnen.

\subsection{Vorgehen}
Zunächst wurde die schon während des Fachmoduls vorbereitete Datenbankarchitektur weiter ausgearbeitet.
Anschließend wurden die weiteren Technologien, die zum Einsatz kommen sollen, festgelegt, diese sind unter
\nameref{sec:systemaufbau} aufgelistet.\\
Zuerst war es essenziell, einen Prototyp für das Backend zu erstellen, nach und nach wurden alle benötigen Models,
Controller und Routes implementiert.
Nach dem erfolgreichen Testing des Backends wurde mit der Realisierung des Frontends fortgefahren.
Das Deployment fand am Ende der Arbeit statt.
%design im Frontend
%websocket
